<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CARTELERA>
    <Pelicula>

        <Titulo> Mujer Maravilla 1984 </Titulo>
        <Año>2006</Año>
        <Duracion> 
                  <horas> 2 </horas>
                  <minutos> 50 </minutos>
        </Duracion>
        <Nacionalidad>Estados Unidos</Nacionalidad>
        <Genero>Accion</Genero>
        <Clasificacion>TODO PÚBLICO</Clasificacion>
        
        <Director> 
                  <nombre> Patty </nombre>
                  <apellido> Jenkins </apellido>
                  <fechadenacimiento> Julio 23 de 1971
                     <año> 1971</año>
                     <mes> Julio </mes>
                     <dia> 23 </dia>
                  </fechadenacimiento>                           
        </Director>
                
        <Reparto> 
            <ActoresPrincipales>

             <NombresOriginales>
              <Actor1>Gal Gadot </Actor1>
              <Actor2>Chris Pine </Actor2> 
              <Actor3>Kristen Wiig</Actor3> 
              <Actor4>Pedro Pascal</Actor4> 
              <Actor5>Robin Wright</Actor5> 
              <Actor6>Connie Nielsen</Actor6>
             </NombresOriginales>

             <NombreEnPelicula> 
              <Actor1>Diana Prince</Actor1>
              <Actor2>Steve Trevor</Actor2> 
              <Actor3>Bárbara Ann Minerva</Actor3> 
              <Actor4>Maxwell Lord</Actor4>
              <Actor5>Antiope</Actor5> 
              <Actor6>Hipólita</Actor6>
             </NombreEnPelicula>

           </ActoresPrincipales>
       </Reparto>
       <Sinopsis> 
            'Wonder Woman 1984' llegará a la pantalla grande el próximo 5 de junio de 2020, de nuevo con la actriz israelí Gal Gadot
             en el papel de la Mujer Maravilla y Patty Jenkins detrás de las cámaras. La secuela de 'Wonder Woman' contará además
             con el regreso de Chris Pine ('Star Trek. Más allá') como Steve Trevor. La película sigue a Diana en su vida durante
             los años 80 en Estados Unidos. En esta ocasión, Diana se enfrentará a nuevos enemigos. Su principal antagonista es
             la arqueóloga británica Barbara Minerva, que será interpretada por Kristen Wigg ('Cazafantasmas'). La científica 
             tiene un alter ego, la villana Cheetah que tiene una fuerza y agilidad sobrehumanas. Otro enemigo a tener en cuenta
             será el empresario Maxwel Lord, interpretado por Pedro Pascal ('The Mandalorian'). Este personaje es un arrogante 
             con la habilidad de manipular a otros a su antojo. En los cómics, Max Lord tiene poderes mentales. También aparecen
             en esta cinta las guerreras amazonas Antiope (Robin Wright) y la Reina Hippolyta (Connie Nielsen). La trama de esta 
             película es una gran misterio. El guión está basado en una historia escrita por Patty Jenkins, Geoff Johns ('The Flash',
             'Aquaman') y Dave Callaham ('Zombieland: Mata y remata'). Se espera que tenga protagonismo la tecnología y la vigilancia,
             teniendo en cuenta el título que hace referencia a la distopía de '1984' de George Orwell.
       </Sinopsis>
    </Pelicula>   
</CARTELERA>